установите окружение 
python -m venv venv
активируйте его
source myenv/bin/activate


установите
pip install git+https://github.com/Uberi/speech_recognition.git
или 
pip install ./speech_recognition


pip install requests
pip install telebot
pip install pydub 


создате своего бота в https://t.me/BotFather
получите токен. вставьте его в скрипт audio_to_text.py


запустите скрипт 
python audio_to_text.py

пока срипт активен и у вас есть инет. будет работать.

заходите в телеграм, в свой бот, по своему имени.
пишите 
/start
получите привет.

отравляте или перенаправляете из другого чата в этот, голосовое, получаете его текст.
